[加息]其實"父幹"/中產會驚今時今日嘅美國加息咩？

見連登仔隔離將軍澳post講加息收哂所有買樓人仕皮

佢哋今日做得"父幹"/有錢中產當年供緊嘅息好似重高過宜家好多

回顧: 美國聯儲局94年時曾經大舉加息，連加7次息，聯邦基金利率由3厘倍增至6厘。緊隨聯儲局的加息行動，本港的最優惠利率亦在1994年3月至1995年11月先後5次加息，由6.5%上升至9%，即加息2.5厘。

唔計負資產嗰班，供斷咗嗰班人都捱過哂當年嘅高息。今日P按都係5/5.25% , 低過當年，宜家H按都低 (總共加8次息先追到當年？)

所以其實今日買樓投資嘅人，真係會驚加息？

有錯請指點

你錯
90年代P按係P+2%
今日係P-3.1%
HIBOR再平少少

用你條數，當年P係9厘，供樓係11厘
今時供樓係2.15厘

真係唔知點先回到當年

乘埋樓價未？

當年平均借幾多，而家借幾多？

啱，加息咁細影響，美國佬仲成日驚加息影響經濟，笑死人

嗰幾年樓價同2010,2011唔係相差好遠

真富豪 一炮過 無借錢

一個月加三兩千
跌都跌左

依個真係唔知 咁痴線係再+

驚呀
驚d窮撚破產冇人幫我租樓

利申：父幹

個陣加人工快，通脹高
屌你老母 呢幾年加人工好似殺老細全家咁先加少少